\begin{question}[section=5,name={Arrheniusgleichung},difficulty=,mode=mdl,type=mdl,tags={20190313}]
	\begin{enumerate}
		\item Wie ist die Arrheniusgleichung definiert, was bedeuten die Zeichen? 
		\item Wofür braucht man sie? 
		\item Wie setzt man sie ein?
	\end{enumerate}
\end{question}
\begin{solution}
	\begin{enumerate}
		\item $R = R_0 e^{- \frac{E_A}{kT} }$ \\
		$R$...Fehlerrate\\
		$T$...absolute Temperatur (K)\\
		$E_A$...Aktivierungsenergie (eV)\\
		$k$...Boltzmannkonstante $8.6 10^{-5}$ (eV/K)
		\item Die Arrheniusgleichung zeigt (im Kontext der Dependability) den Zusammenhang zwischen Temperatur und Fehlerrate (höhere Temperatur bedeutet höhere Fehlerrate).
		\item Wenn man die Fehlerrate bei einer bestimmten Temperatur ermittelt hat, kann man mit der Gleichung die Fehlerraten bei anderen Temperaturen bestimmen (siehe Arrhenius plot in den Folien)
	\end{enumerate}
\end{solution}